{
    "question": "Sebutkan 15 tajwid yang ada dalam surah al-a'raf ayat 56-58,?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. mad thobi&#039;i di \"wa laa\"\n2. qolqolah di \"wad&#039;u\"\n3. idghom bi gunnah di \"inna\"\n4. alif lam qomariyah di\"minal muhsiniin\"\n5. idghom bilagunnah di \"liqoumiyyasykuruun\ntamabahnnya nyusul sis, maaf",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-bahasa-indonesianya-qurotul-qodam-207",
            "question": "Apa bahasa indonesianya qurotul qodam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo tidak salah\u00a0bermain sepakbola",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabanya sepak bola<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-waqaf-sedekah-dan-infaq-308",
            "question": "Apa perbedaan antara, waqaf, sedekah, dan infaq??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Infak berarti mengeluarkan sebagian dari harta atau pendapatan/penghasilan untuk suatu kepentingan yang diperintahkan ajaran Islam.</span><span>Pengertian Sedekah\n sama dengan pengertian infak, termasuk juga hukum dan \nketentuan-ketentuannya. Hanya saja, jika infak berkaitan dengan materi, \nsedekah memiliki arti lebih luas, menyangkut hal yang<br>\nbersifat non materiil.</span><span>Wakaf\u00a0dari\n segi bahasa, berarti \u2018menghentikan\u2019 atau \u2018menahan\u2019. Maksudnya adalah \nmembekukan hak milik terhadap harta untuk suatu manfaat tertentu, \nbiasanya untuk kepentingan umum. Harta yang diwakafkan tidak boleh \nhabis, tidak boleh dijual. </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulskan-latin-indonesia-surah-al-araf-ayat-56-58-437",
            "question": "Tulskan latin indonesia surah al-araf ayat 56-58",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(56) Walaatufsiduu filardhiba&#039;da ishlaahihaa wad&#039;uuhukhaufan wathama&#039;an innarahmatallahi qariibun minal muhsiniin.<br><br>(57) Wahuahlladzii yursilur riyaahabusyran bainayadairahmatihii hattaa idzaa aqallatsahaaban tsiqaalan suqnaahu libaladin mayyitin fanzalnaabihil maa afakhrajnaa bihii minkullits tsamaraati kadzaalika nukhrijulmautaa la&#039;allakum tadzakkaruun.<br><br>(58) Walbaladuth thayyibuyakhruju nabaatuhu biidznirabbihii walladzii khabutsa laa yakhruju illaanakidan kadzaalika nusharriful aayaatiliqaumin yasykuruun.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menerapkan-dalam-kehidupan-sehari-hari-mengenai-im-561",
            "question": "Bagaimana cara Menerapkan Dalam kehidupan sehari-hari mengenai iman kepada Malaikat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "selalu berbuat baik dan tidak berbuat keburukan<br>...karena percaya ada malaikat yang mencatat perbuatan kita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-salah-satu-bukti-bahwa-islam-memiliki-perhatian-yang-san-902",
            "question": "jelaskan salah satu bukti bahwa islam memiliki perhatian yang sangat besar terhadap ilmu pengetahuan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bukti bahwa islam memiliki perhatian yang sangat besar kepada ilmu pengetahuan adalah dengan di bangunnya pesantren, <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Banyak ahli agama Islam yang merupakan ahli ilmu pengetahuan,contoh yang paling sering adalah Ibnu Sina.<br>-Islam memiliki kedekatan dengan ilmu astronomi, lihat saja cara penentuan kapan ramadhan dimulai menggunakan ilmu astronomi. Penanggalan hijriyah juga memerlukan ilmu astronomi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-sikap-penuntut-ilmu-474",
            "question": "Sebutkan beberapa sikap penuntut ilmu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rajin ,slalu ingin tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-bahasa-arabnya-aku-sayang-ayah-dan-ibu-185",
            "question": "Apakah bahasa arabnya aku sayang ayah dan ibu\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anna uhibbu ummi wa abii",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u0623\u0646\u0627 \u0623\u062d\u0628 \u0623\u0645\u064a \u0648\u0623\u0628\u064a<br><br>semoga membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menyadari-bahwa-malaikat-ada-disekitar-kita-308",
            "question": "Mengapa kita harus menyadari bahwa malaikat ada disekitar kita? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ada malaikat rokib di kanan kita yang mencatat amal baik kita<br>dan ada malaikat atit yang mencatat amal buruk kita.<br><br>dan apalagi di rukun iman yang kedua. harus iman kepada malaikat :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "spya kita bisa mengontrol apa yg kita lakukan, dan tidak melakukan sesuatu dgn\u00a0semena-mena.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sebuah-hadis-disebutkan-ilmu-adalah-perhiasan-yang-luasg-384",
            "question": "Dalam sebuah hadis disebutkan,\u00a0ilmu adalah perhiasan yang luas(gudang),\u00a0kuncinya adalah...    a. ilmu pengetahuan\r\nb. pendidikan\r\nc. pertanyaan\r\nd. jawaban\r\ne. pembahasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. pengetahuan , karena ilmu pengetahuan yang paling utama tanpa ilmu mustahil kita akan tau apa!! mnurut saya sprti itu!!!",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. Pengetahuan alasannya karena ilmu pengetahuan sangat penting. Tanpa ilmu manusia tidak bisa berkarya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pengertian-malaikat-menurut-istilah-dan-bahasa-2-pengertian-i-758",
            "question": "1. pengertian malaikat menurut istilah dan bahasa    2. pengertian iman kepada\u00a0malaikat\r\n3. pengertian iman menurut istilah dan bahasa\r\n4. perbedaan manusia dan malaikat menurut: \r\n\u00a0 \u00a0\u00a0a. sifat sifatnya\r\n\u00a0 \u00a0 b. tugas dan kewajibannya\r\n\u00a0 \u00a0 c. derajat kedudukannya\r\n5. contoh contoh perilaku orang yg beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) pengertian malaikat menurut istilah : makhluq ciptaan Allah yg tercipta dari Nur dan selalu bertasbih memuji Allah , yg tdk memiliki nafsu<br><br>pengertian malaikat menurut bahasa malaikat adalah jama&#039; dari al-malak yang artinya kekuatan<br><br>2) pengertian iman kepada malaikat : kita percaya keberadaannya beserta tugas\"nya <br><br>3) pengertian iman menurut istilah membenarkan dg hati , diucapkan dg lisan dan di wujudkan dg tindakan,<br>pengertian iman menurut bahasa berarti percaya<br><br>4) perbedaan manusia dan malaikat menurut sifat\"nya, malaikat selalu taqwa , sedang manusia kadang taqwa kadang membangkang, menurut tugas dan kewajibannya , malaikat tugasnya beribadah dan tugas\" lain yg sering disebut tugas 10 malaikat sedang manusia tugasnya sebagai kholifah dimuka bumi<br>menurut derajat kedudukannya , manusia yg beriman kedudukan lbh tinggi dr malaikat sedang manusia yg tdk beriman kedudukannya seperti binatang ternak<br><br>5) contoh perilaku beriman kpd malaikat , tdk berani curang meskipun tdk ada yg tahu , krn percaya malaikat selalu mencatat perbuatan kita<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}